# Ansible
+ Простой формат yaml, rаботает через SSH, не требует инсталлации агентов, не требуется серверной части, запускается с любого линукс компютера.
- Изначально был без агента и поэтому не работал без прямого доступа к цели.

# Terraform
+ очень много модулей для управления облачными инфраструктурами, испоьзуется как инфраструктура как код, очень легко поднимать сложные инфраструктуры в облаках
- не настраивает операционную систему

# Chef
+ имеет веб интерфейс
- требуется знание языка ruby и git, push доступен только в beta версии

# CFEngine
+ был первым решением
- из-за в прошлом сложности в использовании, устарел и практически не используется

# Puppet
+ очень много модулей, также для управление в том числе и клауд инфраструктуры, охватывает почти все ОС
- требуется сервернаа часть и агент на каждой управляемой системе, требуется знание ruby, если клиент не могет достичь сервер то не работает потому что он работает с pull
